
\begin{frame}
  \frametitle{Qu'est-ce que la décohérence ?}
  La matrice densité $\rho=\ket{\psi(t=0)}\bra{\psi(t=0)}$ évolue en $\sum \ket{\phi}\bra{\phi} \neq \ket{\psi(t)}\bra{\psi(t)}$.
  \vspace{2\baselineskip}\pause
  
  Les termes hors diagonaux de $\rho$ tendent vers $0$.
  \vspace{2\baselineskip}\pause
  
  $\rho$ tend à être diagonale $\Rightarrow$ plus d'interférence (mélange statistique).
  \vspace{2\baselineskip}\pause
  
  Le système se comporte comme un système statistique classique.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Un exemple simple de décohérence}
  
  \begin{figure}[!h]
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
      \centering
      \scalebox{0.8}{\input{images/bille2.eps_tex}}
      \caption{Bille dans son environnement diffusif}
      \label{fig:diffparts}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
      \centering
      \scalebox{0.8}{\input{images/bille.eps_tex}}
      \caption{Diffusion d'une seule particule sur la bille}
      \label{fig:diff1part}
    \end{minipage}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Facteur de décohérence}
  $$\frac{\partial \rho_S(\textbf{x},\textbf{x'},t)}{\partial t} = -F(\textbf{x}-\textbf{x'}) \rho_S (\textbf{x},\textbf{x'},t)$$
  \vspace{\baselineskip}
  
  où $F$ est appelé facteur de décohérence ($F(\textbf{x}-\textbf{x'}) \geqslant 0$ et $F(\textbf{0})=0$)
\end{frame}
